\renewcommand{\theoppgave}{\arabic{oppgave}}

\chapter*{Øving 8 -- Uke 41}

\begin{oppgave} Hvilke naturlige tall $x$ slik at $30 \leq x \leq 45$ er primtall? \end{oppgave}

\begin{oppgave} La $p$ være et primtall slik at $p > 2$ og $p \not= 5$.  Gjør følgende. %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] Dersom $p \equiv 7 \pmod{10}$, vis at $p^{2} \equiv -1 \pmod{10}$. 

\item[(2)] Vis at det ikke er sant at $p \equiv 4 \pmod{10}$. {\em Tips}: Benytt Proposisjon \ref{ProposisjonXKongYModNOgYOgNDeleligMedLFoererTilXKong0ModL}.  

\item[(3)] Vis at enten $p^{2} - 1$ er delelig med $10$ eller $p^{2} + 1$ er delelig med 10.

\end{itemize} 

\end{oppgave}

\begin{oppgave} Gjør følgende. %
%
\begin{itemize} 

\item[(1)] Skriv ned de første 10 primtallene $p$ slik at $p \equiv 5 \pmod{6}$. 

\item[(2)] La $n$ være et naturlig tall. Bevis at det er et primtall $p$ slik at $p \equiv 5 \pmod{6}$ og $p > n$. Med andre ord, bevis at det er uendelig mange primtall som er kongruent til $5$ modulo $6$. {\em Tips}: Se på $6q -1$, hvor $q$ er produktet av alle primtallene som er mindre enn eller like $n$ og som er kongruent til $5$ modulo $6$. 

\end{itemize}
\end{oppgave}

\begin{oppgave}[Valgfritt, men anbefalt!] Løs Oppgave 2 i Øving 4 ved å benytte kongruenser istedenfor å benytte divisjonsalgoritmen direkte. \end{oppgave}
